[求救] 新買既ssd write speed出奇地慢

新買既kingston uv400 120gb
今日岩岩新換上去部2010 macbook小白度
speed test一開始write係200mb左右，一路係咁跌到test完
但read就正常

已經開埋trim，但結果一樣

ssd插原本hdd個位，hdd插cd個位
我知部機剩係support sata2，但無理由個速度會咁？

到底係咩原因

有冇restart試過？

試過幾次，都係咁

boot機時間係比之前用hdd快左（撳制到入pw畫面18秒左右）
開app都快過之前
咁樣應該即係read speed冇問題？

但就係唔明點解write speed一開始測果陣係200mb，之後就keep住跌到完test，跌到去70幾mb

就死

新買架
如果真係就死咁我應該都可以拎到去換／保養？

但我想知係我settings問題定係hardware問題，定真係隻ssd有問題 ？

裝ssd, 應該冇setting要搞，最多開trim

會唔會係個speedtest tool唔準

又或者真係ssd壞

2010 macbook sata 2應該做到 2xx read and write

不過點講OS一定快過hdd，因為SSD 4K快先係最重要

岩岩再erase過隻ssd，再重裝el capitan
之後再用trimforce個方法開trim
跟住再test

今次write keep住係200，read就23x
應該冇問題了

到底有冇4K對齊?

google過下
好似話format隻ssd做mac os journaled果陣佢自己已經會搞掂，唔洗再4k對齊

雖然依家搞掂左，但都唔知到底係咩問題

I mean姐係隻野冇問題

我都知18秒好慢
但我係youtube睇人地boot time d片都係差唔多時間（～10秒，sata2應該做唔到10秒內？）
同埋依家佢read/write都正常就算了，反正都好少熄機，廢事越搞越衰

仲有我個hdd插緊果個轉接架好似得sata1，唔知會唔會係佢拖慢左個boot time
個架幾年前買落，可能中左伏

但uv400最少都300MBps 冇理由200

咁我都放心d

唔該晒咁多位

Sata2 應該係咁上下
同埋我果隻120gb，如果買大d又好似會快少少

不過唔緊要啦，最緊要係知道隻ssd冇事

之前隻mx300都係咁，我上左代理換

咁我用一排試下先

如果再出現呢個情況就拎去換